[女司機] 民政署高級主任衝燈撞傷外賣員 更反屈對方衝燈 被判監18個月

林詠詩當日所駕汽車嚴重損毀。(資料圖片)

民政事務總署女高級行政主任(SEO)林詠詩，於2014年12月駕車至九龍塘一個十字路口時衝紅燈，撞傷一名騎電單車的麥當勞快餐店外賣員，導致對方左股骨骨折及出現「長短腳」後遺症。林事後被捕，早前在區院經審訊後，被裁定危險駕駛致他人身體嚴重受傷罪成。法官今(6日)判刑時嚴斥她駕駛態度鹵莽，明明是自己超速駕駛，事後卻向警員暗示是事主衝燈，企圖推卸責任給事主，故將她重判入獄1年半及停牌2年。

41歲被告林詠詩，隸屬黃大仙民政事務處，職級是高級行政主任(區議會)。她被控於2014年12月10日在廣播道與竹園道交界，危險駕駛導致男外賣員周天賜(42歲)身體嚴重受傷。一直獲准保釋的被告，今日獲十多名親友陪同到庭聽取判刑，她得悉要判囚後表現冷靜，即時被押走服刑。

辯方早前求情指，被告出身草根階層，憑一己努力完成大學課程，亦取得工商管理碩士學歷。被告是家中唯一經濟支柱，其父任保安員，其母患癌病需靠被告照顧。辯方又指，被告事後已向運輸署交出駕駛執照，沒有再駕駛。其家人、朋友及上司又替她撰信求情，讚揚被告為人謹慎，更因擔心事主傷勢而飽受壓力。

法官判刑時指，被告過往無刑事案底或交通違規紀錄，相信她是奉公守法的好市民；但案發時地點位處繁忙的十字路口，當時交通燈已轉為紅燈兩秒，毗鄰行車線上有其他車輛已停下。法庭雖無證據證明被告是蓄意衝燈，惟專家估計被告當時以時速60公里行車，被告駛至十字路口時，未有減慢車速觀察，也沒響號，駕駛態度明顯鹵莽。

意外後，被告向警員否認交通燈已轉紅燈，企圖將責任推卸給事主。事主被撞傷致左股骨骨折，事後出現「長短腳」，獲批1年半病假，生活甚為不便。

法官指危險駕駛致他人身體嚴重受傷的罪行，一經定罪最高可被判監7年及罰款5萬港元，本案以20個月為量刑起點，考慮被告初犯，工餘時間亦參與慈善及社會工作，酌情減刑2個月，最終將她判監18個月及停牌2年。

都係太輕
傷者咁就一世

劉江華D𡃁

法庭😂😂

我呸

做到咁高級仲想推卸責任，
你叫市民點信你？

咁叫重判？

呢啲人渣判三碌五碌都唔過份啦

法官指危險駕駛致他人身體嚴重受傷的罪行
係咪即炒無長糧

起碼3年啦
條友咁樣就一世

佢講大話都無悔意啦

會啦， 佢又唔係高級， 民政好易交人出黎

睇個樣都八婆黎

判坐十碌就差唔多
人地變左長短腳咁就一世

依啲樣 典型中學精英班啲八婆

犯刑事，炒得，工都冇埋

無左鐵飯碗

我坐完監又一條好漢，你比我撞完成世殘廢🤪

又多番一個位

會唔會賠償比對方

刑事仲判入獄
唔到你唔雞佢

唔雞佢咪雞個上司囉

炒得

睇人仆街最開心
諗起佢出獄有案底又冇左份政府工
心都涼曬

呢D姑婆樣最恐怖
冇男人屌心理唔平衡

好耐啦喎
出黎未？

8婆西女人

2016年07月06日 判入獄1年半及停牌2年
2017年05月19日 駁回上訴

會炒嘅咩？？？

刑事點解唔會炒呀

呢啲撚樣SEO，本來就unun腳
成十雞野，見唔少

我制呀,我可以埋單

外賣佬係咪仲可以民事索償

下………
我無知 疏

DCCC 496/2015 區域法院

CACC 216/2016 高等法院上訴法庭

女傷者可以民事索償
幾百萬走唔甩
黑心到咁
雖然錢醫唔返但都可以過返個好日子

係咪無左個鐵飯碗
呢啲人 到時搵工 比人撚返轉頭 唔知咩感受

偷住戶地氈底鎖匙入屋 看更認罪囚26月 (13:05)

更加唔明點解依單判咁重

仲要DC 大聲過其他s架

DCCC 496/2015 區域法院
（ 張潔宜 ）
區域法院暫委法官

62. 根據本席接納之證供，在事發當天，周先生當時駕駛著電單車在廣播道東行線，當交通燈轉為綠色的時候才開車駛向有關的事發地點。當何先生及梁先生準備橫過竹園道南行線的時候，當時的行人過路燈是綠色的，而竹園道南行線行車線的交通燈當時必然是紅色。當兩位證人準備過馬路的時候，被告駕駛私家車以高速衝過燈口，被告當時必然是衝紅燈。正如控方所指，有關地點是一個十字路口，交通繁忙，被告以高速穿越紅燈，必然會預計有可能發生意外，原因是會有其他行車線的車輛駛進路口。被告的駕駛行為遠遜於一個合理而謹慎的駕駛者會被期望的水平，而對一名合理及謹慎的駕駛者而言，被告的駕駛方式顯然易見是屬危險的。「衝紅燈」是其中一項支持危險駕駛行為的證據，「衝紅燈」的危險性顯而易見（見 香港特別行政區訴林志發[2012] 1 HKLRD 961 第33及36段）。被告的行為是危險的。因為被告衝紅燈駛進路口，與周先生的電單車相撞，並引致周先生身體受傷。根據有關的醫療報告，及周先生在庭上的證供，由於今次的意外，他左股骨骨折，引致他有長短腳的情況。他由意外當天（即2014年12月10日）至2016年6月1日是病假當中。由此可見，意外所引致的傷勢是嚴重的。
63. 因此，本席裁定，控方已在毫無合理疑點下證明被告干犯有關控罪，即危險駕駛引致他人身體嚴重受傷。本席裁定被告罪名成立。

17. 被告首次被定罪，法例規定法庭應取消被告的駕駛資格至少兩年。被告已把駕駛執照退還運輸署。根據運輸署發出的信件，如果被告欲再申請駕駛執照，必須重新通過相關駕駛考試及相關的暫准駕駛期。本席下令取消被告的駕駛資格兩年，期間被告不可以駕駛所有類別的車輛及領取任何類別的駕駛執照。此外，由於被告已退還駕駛執照及不再打算駕駛，在這情況下，本席不命令被告需自費修習和完成駕駛改進課程。

18. 總括，就本案而言，本席判處被告監禁18個月，停牌兩年。

CACC 216/2016 高等法院上訴法庭
75. 申請人的上訴理由無一成立，申請駁回。
( 楊振權 )
高等法院上訴法庭副庭長
( 袁家寧 )
高等法院上訴法庭法官
( 彭偉昌 )
高等法院上訴法庭法官

被告請咗湯兆昇做專家證人
32. 不過，正如本庭在聆訊中指出，DW4的證供，頗有‘科學結論，毋庸爭辯’的味道[18]，而原審法官用上了申請方批評的兩個表達方式或字句，則明顯是要指出DW4的某些前設有問題，又或他的部分分析偏離現實，從而解釋她何以認為DW4的結論實非如辯方所聲稱的不可抗拒。亦即是說，「不能排除」和「並非不可能/不可信」這兩句話，根本與刑事舉證責任和刑事舉證標準無關：這是本庭在審閱過原審法官的《裁決理由書》後所得出的結論。為求全面，本庭會進一步指出，原審法官在《裁決理由書》第8段已清楚及正確地列明有關舉證責任和舉證標準的法律，本庭不認為她會在這方面出錯。

佢會再考政府

得既咩
可以考返就唔洗炒啦

jm9

考某啲位應該都有機會得，二級工人

多個位比其他eo上

法庭雖無證據證明被告是蓄意衝燈，惟專家估計被告當時以時速60公里行車，被告駛至十字路口時，未有減慢車速觀察，也沒響號，駕駛態度明顯鹵莽。

狗官
垃圾政府

最撚憎回帶西，貼d舊聞把撚咩